[贏国] 聯發科：已獲得與中興開展業務的許可，出貨無進一步限制

聯發科：已獲得與中興開展業務的許可，出貨無進一步限制

鳳凰網科技訊 （作者/劉正偉）北京時間5月4日晚間消息，聯發科今天晚間對鳳凰網科技確認，目前公司已經獲得了與中興通訊開展業務的出口許可，其對中興通訊的出貨沒有進一步限制，現在雙方的業務往來如常。

據台灣聯合新聞網消息，台灣的經濟部門4月27日稱，“為確保台灣高科技業界的出口權益，經濟部門已將中興通訊及中興康訊2間公司，列入‘戰略性高科技貨品出口管制對象’，台商出口貨品至該兩間公司前，須事先取得許可證，再向海關報運出口，經濟部門貿易局已於周一（23日）致函相關公會通知有關決定。”

台經濟部門稱，“相關申請的審核如未涉及核子、生物、化學等軍事武器發展用途，貿易局等發證單位，會於3至5工作日內發證，倘有疑慮則將協請相關單位審查，於10至15工作日內發證。”

隨後28日早間，聯發科發微博回應，稱其表示依“台灣經濟部國貿局”之要求，目前正積極準備相關文件，申請中興通訊的貨品出口許可證。

同天上午，聯發科技財務長暨發言人顧大為在接受鳳凰網科技電話專訪時表示，這並不是台灣經濟相關部門特意針對中興。他解釋稱，作出的這項決定是依據國際貿易法規，防止當地企業因為沒有注意這些禁令，而違反法規。“不是針對某一個國家或地區或者特定的公司。”顧大為當時說。

據了解，聯發科向中興出口的產品主要集中在晶元、Wi-Fi模塊等相關產品。此次獲得許可證之後，意味著聯發科與中興通訊的業務可正常往來。

台灣

台灣一堆共諜
第二次回歸不遠了

小英，睇你啦

整完賣唔出重死快啲

因為有美國保住你 你先仲可以生存炸

依家大佬唔賣中興帳 好心你做細既就跟啦

台灣真喺有好多共碟！

如台灣沒有共碟，可能一早就正式立國了！

有水魚搵上門

民進黨政府下的台灣多共碟
只係5毛先會講

MTK就算鳩數啦

散垃圾姐

賣得既都係垃圾多

要不是台灣

美國應該會出聲既

雙卡雙待雙藍
不知幾勁

台國係咪傻左

玩撚完美國留意名單又一間

台灣係一個獨立國家好耐啦
唔係支那就唔會叫佢做中國台灣啦。